Zόη, μoύ, δας άγαπω.
(Льву Ивановичу Арнольди.)

Зоя милая, прощай!
Я иду в далекий край...
Зоя милая, прощай,
Только сердце мне отдай,
Прежде, чем расстанусь я...
Нет, возьми всего меня:
Я хочу быть век с тобой...
Zόη, μoύ, δας άγαπω!
(Зой му, сас агапо!)

И за локон-завиток,
Что эгейский ветерок
Так лелеял, колыхал,
И с любовью цаловаль,
За огонь твоих очей,
За мелодию речей,
И за губки, и за все,
Zόη, μoύ, δας άγαπω!
(Зой му, сас агапо!)

За румянец на щеках,
За цветочки на грудях,
Что со мною говорят
То, о чем уста молчат,
И за то, что я грустил,
И за то, что весел был,
И за всю мою любовь,
Zόη, μoύ, δας άγαπω!
(Зой му, сас агапо!)

Роза Аттики, прости!..
Ворочусь я — не грусти.
Вспоминай, не забывай:
Я иду в далекий край.
В Истамболе буду я:
Будет здесь душа моя,
Где отрадно быть с гобой...
Zόη, μoύ, δας άγαπω!
(Зой му, сас агапо!)

1840 г. Н. ЩЕРБИНА.